流心奶黃斷巿 水貨商北上轉手每盒賺$260

一名水貨商昨身懷百萬巨款遭扑頭搶劫，該筆巨款本用來大手交易美心流心月餅券。據《蘋果》向水客了解，美心流心月餅系列近日全城瘋搶，該款貨品已售罄，要待至下周末才再次推售。在全城缺貨下，一盒流心奶黃月餅由香港訂價349元，炒至深圳港貨店賣418元人民幣，不少水貨商都認為奇貨可居，希望趁此機會大賺一筆。

距中秋節還有一個多月，但月餅已成為水客新寵。據知，美心流心月餅系列成為今年水貨大熱，其次是半島、榮華及大班等。當中以流心奶黃最搶手，水客拖工費每盒15元，較其他約10元為高，運到深圳後轉手到港貨店，每盒更炒到418人民幣（約491港元）。如以現時美心官網優惠價215元一盒買入，扣除15港元的拖工費後，每盒最多更可賺260港元。
不過，由於內地海關年年嚴打走私月餅的水客手段不同，去年就以蛋黃高致病性禽流感病毒風險為由，禁止及郵寄入內地；又以冰皮月餅經長時間高溫下易滋生細菌而限量帶入境。據知，今年收緊至每人只准攜帶兩盒月餅過關，超出的可能被退港或罰款，但有水客稱，趁未到高峯期，內地海關執法尚算寬鬆，每次過關都至少帶5盒。過關後，將港產月餅以速遞方式郵寄到各省各巿的客戶。
現時水貨集團走私月餅到內地主要有3種方式，第一種是大量購入現貨，將現貨藏在上水晉科及劍橋等工廈，然後派貨給水客運返內地；第二種是購買月餅券，將月餅券派給水客，由水客到門市去取貨再帶返內地，可省回倉租及避開海關打擊；第三種是先由水客出錢買月餅，以「自用」為由帶貨過關，之後貨主出錢買回再加拖工費，這方法是減低貨主被扣貨風險，但願意以此方式帶貨的水客較少。
以全港每年月餅生意額數以億元計，為杜絕走私情況，有港商近年於中港兩地設有換領點，方便客戶以月餅券到內地提貨。榮華發言人表示，本港出售的榮華月餅券有兩種，即港產港銷月餅券及港產內銷月餅券，兩者均在香港製造，後者的月餅券可在內地換領點換領，減低客戶拿貨過關風險，但售價比港版略貴。另外榮華亦在內地設廠房，所生產的月餅只供內銷。

香港地係咪連篤屎都可以抄

中國人成日用呂良偉果招奇貨可居

呂良偉明明越南囝

樓主賺唔少

好過炒場